# Language locale/zh translations for PACKAGE package.
# Copyright (C) 2021 THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# Bai <jiangjiebai@jiangjiedembp.lan>, 2021.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2024-04-29 12:19+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2021-01-21 19:15+0800\n"
"Last-Translator: Bai <jiangjiebai@jiangjiedembp.lan>\n"
"Language-Team: Language locale/zh\n"
"Language: locale/zh_CN/LC_MESSAGES/jumpserver-installer\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: scripts/0_prepare.sh:14
msgid "Starting to download Docker engine"
msgstr "开始下载 Docker 程序"

#: scripts/0_prepare.sh:16
msgid "Download docker fails, check the network is normal"
msgstr "下载 docker 失败, 请检查网络是否正常"

#: scripts/0_prepare.sh:21
msgid "Using Docker cache"
msgstr "使用 Docker 缓存文件"

#: scripts/0_prepare.sh:36
msgid "Starting to download Docker Compose binary"
msgstr "开始下载 Docker Compose 程序"

#: scripts/0_prepare.sh:38
msgid "Download docker-compose fails, check the network is normal"
msgstr "下载 docker-compose 失败, 请检查网络是否正常"

#: scripts/0_prepare.sh:43
msgid "Using Docker Compose cache"
msgstr "使用 Docker Compose 缓存文件"

#: scripts/0_prepare.sh:55
msgid "Docker is not running, please install and start"
msgstr "Docker 没有运行, 请安装并启动"

#: scripts/0_prepare.sh:81
msgid "The image has been saved, skipping"
msgstr "已保存过该镜像, 跳过"

#: scripts/0_prepare.sh:85
msgid "Save image"
msgstr "保存镜像"

#: scripts/0_prepare.sh:95
msgid "Preparing Docker offline package"
msgstr "准备 Docker 离线包"

#: scripts/0_prepare.sh:99
msgid "Preparing image offline package"
msgstr "准备镜像离线包"

#: scripts/1_config_jumpserver.sh:8
msgid "Configure Private Key"
msgstr "配置加密密钥"

#: scripts/1_config_jumpserver.sh:28
msgid "Configure Persistent Directory"
msgstr "配置持久化目录"

#: scripts/1_config_jumpserver.sh:31
msgid "Do you need custom persistent store, will use the default directory"
msgstr "是否需要自定义持久化存储, 默认将使用目录"

#: scripts/1_config_jumpserver.sh:34
msgid ""
"To modify the persistent directory such as logs video, you can select your "
"largest disk and create a directory in it, such as"
msgstr "修改日志录像等持久化的目录，可以找个最大的磁盘，并创建目录，如"

#: scripts/1_config_jumpserver.sh:35
msgid ""
"Note: you can not change it after installation, otherwise the database may "
"be lost"
msgstr "注意：安装后不能更改，否则数据库可能会丢失"

#: scripts/1_config_jumpserver.sh:39
msgid "Persistent storage directory"
msgstr "持久化存储目录"

#: scripts/1_config_jumpserver.sh:72
msgid "Please enter DB server IP"
msgstr "请输入数据库的主机地址"

#: scripts/1_config_jumpserver.sh:74
msgid "Can not use localhost as DB server IP"
msgstr "无法将 localhost 用作数据库服务器 IP"

#: scripts/1_config_jumpserver.sh:77
msgid "Please enter DB server port"
msgstr "请输入数据库的端口"

#: scripts/1_config_jumpserver.sh:79
msgid "Please enter DB database name"
msgstr "请输入数据库的数据库"

#: scripts/1_config_jumpserver.sh:81
msgid "Please enter DB username"
msgstr "请输入数据库的用户名"

#: scripts/1_config_jumpserver.sh:83
msgid "Please enter DB password"
msgstr "请输入数据库的密码"

#: scripts/1_config_jumpserver.sh:106
msgid "Configure DB"
msgstr "配置数据库"

#: scripts/1_config_jumpserver.sh:116
msgid "Do you want to use external MySQL"
msgstr "是否使用外部 MySQL"

#: scripts/1_config_jumpserver.sh:128
msgid "Do you want to use external PostgreSQL"
msgstr "是否使用外部 PostgreSQL"

#: scripts/1_config_jumpserver.sh:136 scripts/6_db_restore.sh:46
#: scripts/5_db_backup.sh:45
msgid "Invalid DB Engine selection"
msgstr "无效的 数据库 模式"

#: scripts/1_config_jumpserver.sh:144
msgid "Please enter Redis server IP"
msgstr "请输入 Redis 的主机地址"

#: scripts/1_config_jumpserver.sh:146
msgid "Can not use localhost as Redis server IP"
msgstr "无法将 localhost 用作 Redis 服务器 IP"

#: scripts/1_config_jumpserver.sh:149
msgid "Please enter Redis server port"
msgstr "请输入 Redis 的端口"

#: scripts/1_config_jumpserver.sh:151 scripts/1_config_jumpserver.sh:164
msgid "Please enter Redis password"
msgstr "请输入 Redis 的密码"

#: scripts/1_config_jumpserver.sh:160
msgid "Please enter Redis Sentinel hosts"
msgstr "请输入 Redis Sentinel 的主机地址"

#: scripts/1_config_jumpserver.sh:162
msgid "Please enter Redis Sentinel password"
msgstr "请输入 Redis Sentinel 的密码"

#: scripts/1_config_jumpserver.sh:186
msgid "Configure Redis"
msgstr "配置 Redis"

#: scripts/1_config_jumpserver.sh:188
msgid "Please enter Redis Engine"
msgstr "请输入 Redis 模式"

#: scripts/1_config_jumpserver.sh:197
msgid "Do you want to use external Redis"
msgstr "是否使用外部 Redis"

#: scripts/1_config_jumpserver.sh:208
msgid "Invalid Redis Engine selection"
msgstr "无效的 Redis 模式"

#: scripts/1_config_jumpserver.sh:214
msgid "Configure External Access"
msgstr "配置外部访问"

#: scripts/1_config_jumpserver.sh:220
msgid "Do you need to customize the JumpServer external port"
msgstr "是否需要配置 JumpServer 对外访问端口"

#: scripts/1_config_jumpserver.sh:222
msgid "JumpServer web port"
msgstr "JumpServer web 端口"

#: scripts/1_config_jumpserver.sh:226
msgid "JumpServer ssh port"
msgstr "JumpServer ssh 端口"

#: scripts/1_config_jumpserver.sh:228
msgid "JumpServer rdp port"
msgstr "JumpServer rdp 端口"

#: scripts/1_config_jumpserver.sh:235
msgid "Init JumpServer Database"
msgstr "初始化数据库"

#: scripts/1_config_jumpserver.sh:237 scripts/7_upgrade.sh:256
#: scripts/utils.sh:565
msgid "Failed to change the table structure"
msgstr "表结构变更失败"

#: scripts/2_install_docker.sh:25
msgid "Docker program does not exist"
msgstr "Docker 程序不存在"

#: scripts/2_install_docker.sh:80 scripts/2_install_docker.sh:173
msgid "Permission denied. pass..."
msgstr "Permission denied. 跳过..."

#: scripts/2_install_docker.sh:155
msgid "Do you want to support IPv6"
msgstr "是否需要支持 IPv6"

#: scripts/2_install_docker.sh:205
msgid "Install Docker"
msgstr "安装 Docker"

#: scripts/2_install_docker.sh:208
msgid "Configure Docker"
msgstr "配置 Docker"

#: scripts/2_install_docker.sh:210
msgid "Start Docker"
msgstr "启动 Docker"

#: scripts/3_load_images.sh:19
msgid "Docker image not found"
msgstr "镜像文件没有发现"

#: scripts/3_load_images.sh:36
msgid "Docker image loaded, skipping"
msgstr "镜像已加载, 跳过"

#: scripts/6_db_restore.sh:15 scripts/8_uninstall.sh:62
msgid "Make sure you have a backup of data, this operation is not reversible"
msgstr "请确认已经备份好相关数据, 此操作不可逆"

#: scripts/6_db_restore.sh:18
msgid "file does not exist"
msgstr "文件不存在"

#: scripts/6_db_restore.sh:24
msgid "Start restoring database"
msgstr "开始还原数据库"

#: scripts/6_db_restore.sh:52
msgid ""
"Database recovery failed. Please check whether the database file is complete "
"or try to recover manually"
msgstr "数据库恢复失败. 请检查数据库文件是否完整, 或尝试手动恢复"

#: scripts/6_db_restore.sh:55
msgid "Database recovered successfully"
msgstr "数据库恢复成功"

#: scripts/6_db_restore.sh:66
msgid "Format error"
msgstr "格式错误"

#: scripts/6_db_restore.sh:70
msgid "The backup file does not exist"
msgstr "备份文件不存在"

#: scripts/7_upgrade.sh:223
msgid "Back up to"
msgstr "备份至"

#: scripts/7_upgrade.sh:230
msgid "Failed to backup the database. Continue to upgrade"
msgstr "备份数据库失败, 继续升级吗"

#: scripts/7_upgrade.sh:236
msgid "Skip database backup"
msgstr "跳过备份数据库"

#: scripts/7_upgrade.sh:243
msgid ""
"Detected that the JumpServer container is running. Do you want to close the "
"container and continue to upgrade"
msgstr "检测到 JumpServer 正在运行, 是否需要关闭并继续升级"

#: scripts/7_upgrade.sh:258
msgid "Failed to change the table structure. Continue to upgrade"
msgstr "表结构变更失败, 是否继续"

#: scripts/7_upgrade.sh:271
msgid "Do you need to clean up the old version image"
msgstr "是否需要清理旧版本镜像文件"

#: scripts/7_upgrade.sh:284
msgid "Do you need upgrade Docker binaries"
msgstr "是否升级 Docker binaries"

#: scripts/7_upgrade.sh:308
msgid "Do you need upgrade Docker Compose"
msgstr "是否升级 Docker Compose"

#: scripts/7_upgrade.sh:326
msgid "Are you sure you want to update the current version to"
msgstr "是否将版本更新至"

#: scripts/7_upgrade.sh:338 scripts/4_install_jumpserver.sh:75
msgid "Loading Docker Image"
msgstr "加载 Docker 镜像"

#: scripts/7_upgrade.sh:341 jmsctl.sh:62
msgid "Backup database"
msgstr "备份数据库"

#: scripts/7_upgrade.sh:344
msgid "Backup Configuration File"
msgstr "备份配置文件"

#: scripts/7_upgrade.sh:347
msgid "Apply database changes"
msgstr "进行数据库变更"

#: scripts/7_upgrade.sh:348
msgid "Changing database schema may take a while, please wait patiently"
msgstr "表结构变更可能需要一段时间, 请耐心等待"

#: scripts/7_upgrade.sh:351
msgid "Cleanup Image"
msgstr "清理镜像"

#: scripts/7_upgrade.sh:354
msgid "Upgrade Docker"
msgstr "升级 Docker"

#: scripts/7_upgrade.sh:360
msgid "Upgrade successfully. You can now restart the program"
msgstr "升级成功, 可以重新启动程序了"

#: scripts/8_uninstall.sh:18 scripts/8_uninstall.sh:32
#: scripts/8_uninstall.sh:37 scripts/8_uninstall.sh:45
#: scripts/8_uninstall.sh:54 scripts/8_uninstall.sh:69
#: scripts/8_uninstall.sh:73
msgid "Cleaning up"
msgstr "正在清理"

#: scripts/8_uninstall.sh:27
msgid "Do you need to clean up the Docker binaries"
msgstr "是否清理 Docker binaries"

#: scripts/8_uninstall.sh:43 scripts/8_uninstall.sh:52
msgid "Do you need to clean up the Docker Compose binaries"
msgstr "是否清理 Docker Compose binaries"

#: scripts/8_uninstall.sh:66
msgid "Are you clean up JumpServer files"
msgstr "确认清理 JumpServer 相关文件"

#: scripts/8_uninstall.sh:80
msgid "Do you need to clean up the Docker image"
msgstr "是否清理 Docker 镜像"

#: scripts/8_uninstall.sh:87
msgid "Cleanup complete"
msgstr "清理完成"

#: scripts/8_uninstall.sh:91 jmsctl.sh:58
msgid "Uninstall JumpServer"
msgstr "卸载 JumpServer"

#: scripts/utils.sh:198
msgid "no default"
msgstr "无默认值"

#: scripts/utils.sh:200
msgid "default"
msgstr "默认为"

#: scripts/utils.sh:248
msgid "complete"
msgstr "完成"

#: scripts/utils.sh:260
msgid "fail"
msgstr "失败"

#: scripts/utils.sh:385
msgid "command not found, Please install it first"
msgstr "未找到命令, 请先安装"

#: scripts/utils.sh:417
msgid "Check Configuration File"
msgstr "检查配置文件"

#: scripts/utils.sh:418
msgid "Path to Configuration file"
msgstr "配置文件位置"

#: scripts/utils.sh:634
msgid "Failed to pull image"
msgstr "拉取镜像失败"

#: scripts/4_install_jumpserver.sh:10
msgid ""
"The current Linux system does not support systemd management. Please deploy "
"docker by yourself before running this script again"
msgstr ""
"当前 Linux 系统不支持 systemd 管理, 请先自行部署 docker 后再重新运行此脚本"

#: scripts/4_install_jumpserver.sh:14
msgid ""
"The current Linux system does not support systemd management. Please deploy "
"docker-compose by yourself before running this script again"
msgstr ""
"当前 Linux 系统不支持 systemd 管理, 请先自行部署 docker-compose 后再重新运行"
"此脚本"

#: scripts/4_install_jumpserver.sh:21
msgid "The Installation is Complete"
msgstr "安装完成了"

#: scripts/4_install_jumpserver.sh:32
msgid "You can use the following command to start, and then visit"
msgstr "可以使用如下命令启动, 然后访问"

#: scripts/4_install_jumpserver.sh:36
msgid "Other management commands"
msgstr "其它一些管理命令"

#: scripts/4_install_jumpserver.sh:41
msgid "For more commands, you can enter ./jmsctl.sh --help to understand"
msgstr "更多还有一些命令, 你可以 ./jmsctl.sh --help 来了解"

#: scripts/4_install_jumpserver.sh:43
msgid "Web access"
msgstr "Web 访问"

#: scripts/4_install_jumpserver.sh:50
msgid "Default username"
msgstr "默认用户"

#: scripts/4_install_jumpserver.sh:50
msgid "Default password"
msgstr "默认密码"

#: scripts/4_install_jumpserver.sh:53
msgid "access"
msgstr "访问"

#: scripts/4_install_jumpserver.sh:58
msgid "More information"
msgstr "更多信息"

#: scripts/4_install_jumpserver.sh:59
msgid "Official Website"
msgstr "我们的官网"

#: scripts/4_install_jumpserver.sh:60
msgid "Documentation"
msgstr "我们的文档"

#: scripts/4_install_jumpserver.sh:70
msgid "Install and Configure Docker"
msgstr "安装配置 Docker"

#: scripts/4_install_jumpserver.sh:79
msgid "Install and Configure JumpServer"
msgstr "安装配置 JumpServer"

#: scripts/5_db_backup.sh:19
msgid "Backing up"
msgstr "正在备份"

#: scripts/5_db_backup.sh:51 scripts/5_db_backup.sh:52
msgid "Backup failed"
msgstr "备份失败"

#: scripts/5_db_backup.sh:56
msgid "Backup succeeded! The backup file has been saved to"
msgstr "备份成功! 备份文件已存放至"

#: scripts/0_prepare.sh:16
msgid "Download docker fails, check the network is normal"
msgstr "下载 docker 失败, 请检查网络是否正常"

#: scripts/0_prepare.sh:21
msgid "Using Docker cache"
msgstr "使用 Docker 缓存文件"

#: scripts/0_prepare.sh:36
msgid "Starting to download Docker Compose binary"
msgstr "开始下载 Docker Compose 程序"

#: scripts/0_prepare.sh:38
msgid "Download docker-compose fails, check the network is normal"
msgstr "下载 docker-compose 失败, 请检查网络是否正常"

#: scripts/0_prepare.sh:43
msgid "Using Docker Compose cache"
msgstr "使用 Docker Compose 缓存文件"

#: scripts/0_prepare.sh:55
msgid "Docker is not running, please install and start"
msgstr "Docker 没有运行, 请安装并启动"

#: scripts/0_prepare.sh:81
msgid "The image has been saved, skipping"
msgstr "已保存过该镜像, 跳过"

#: scripts/0_prepare.sh:85
msgid "Save image"
msgstr "保存镜像"

#: scripts/0_prepare.sh:95
msgid "Preparing Docker offline package"
msgstr "准备 Docker 离线包"

#: jmsctl.sh:55
msgid "Restart JumpServer"
msgstr "重启 JumpServer"

#: jmsctl.sh:56
msgid "Check   JumpServer"
msgstr "检查 JumpServer"

#: jmsctl.sh:57
msgid "Offline JumpServer"
msgstr "下线 JumpServer"

#: jmsctl.sh:61
msgid "Loading docker image"
msgstr "加载 Docker 镜像"

#: jmsctl.sh:63
msgid "Data recovery through database backup file"
msgstr "通过数据库备份文件恢复数据"

#: jmsctl.sh:64
msgid "Execute the original docker compose command"
msgstr "执行原始 docker compose 命令"

#: jmsctl.sh:65
msgid "View log"
msgstr "查看日志"

#: jmsctl.sh:120
msgid "The current version is up to date"
msgstr "当前版本已是最新"

#: jmsctl.sh:125
msgid "The latest version is"
msgstr "最新版本是"

#: jmsctl.sh:129
msgid "The current version is"
msgstr "当前版本是"

#: jmsctl.sh:174 jmsctl.sh:180
msgid "Unsupported Operating System Error"
msgstr "错误: 不支持的操作系统"

#: jmsctl.sh:175
msgid "macOS installer please see"
msgstr "macOS 安装请参考"

#: jmsctl.sh:181
msgid "Windows installer please see"
msgstr "Windows 安装请参考"

#~ msgid "Close   JumpServer"
#~ msgstr "关闭 JumpServer"

#~ msgid "Please enter the access IP or domain name of JumpServer"
#~ msgstr "请输入 JumpServer 的访问 IP 或者 域名"

#~ msgid "Configure MySQL"
#~ msgstr "配置 MySQL"

#~ msgid "There are updates available currently. Do you want to update"
#~ msgstr "检测到 Docker 版本有更新, 是否更新"

#~ msgid "Failed to connect to database, please reset"
#~ msgstr "测试连接数据库失败, 请重新设置"

#~ msgid "Failed to connect to redis, please reset"
#~ msgstr "测试连接 Redis 失败, 请重新设置"
